
\phantomsection \label{subsubsec:SAE471}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{SAE471}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{saeC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{SAE471}{SAÉ4.PORTFOLIO}}
    & \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Portfolio} % SAÉ41 :
\\
\end{tabular}


\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1sC-kjV6L6hfpze2hFLhwTLpOPZErT5GThIPVLAV93cc/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{saeC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S4 > \textit{Adaptation locale}  \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
 %   \textcolor{saeC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{8h}, dont 0h CM, 4h TD et 4h TP \\
%\cline{2-2}
%	& \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {5}h} \\
% \hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Heures}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{non publié} \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{8h}, dont 4h CM/TD et 4h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {5}h} \\
\hline

\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{saeC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{4}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{4}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{4}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{DevCloud1}~:~coeff.~\textbf{4}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{DevCloud2}~:~coeff.~\textbf{4}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{Cyber1}~:~coeff.~\textbf{4}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{Cyber2}~:~coeff.~\textbf{4}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{IOM1}~:~coeff.~\textbf{4}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{IOM2}~:~coeff.~\textbf{4}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{ROM1}~:~coeff.~\textbf{4}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{ROM2}~:~coeff.~\textbf{4}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{PilPro1}~:~coeff.~\textbf{4}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{PilPro2}~:~coeff.~\textbf{4} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{saeC}{\bfseries Objectifs et problématique professionnelle} \\
	\hline
	 Au sein d'un dossier et quels qu'en soient la forme, l'outil ou le
support, l'objectif d'un portfolio est de permettre à l'apprenant
d'adopter une posture qui, loin d'être déclarative, est fondamentalement
réflexive et critique vis-à-vis des compétences acquises ou en voie
d'acquisition. Autrement dit, au sein du portfolio, l'apprenant
documente et analyse sa trajectoire de développement en mobilisant des
traces, des preuves issues de l'ensemble des mises en situation
professionnelle (SAÉ) qu'il a vécues. Il donne les preuves des
compétences en cours d'acquisition ou acquises.\\
Consistant en une analyse réflexive des mises en situation
professionnelle vécues (SAÉ), le portfolio nécessite la mobilisation et
la combinaison de ressources telles que l'expression et la
communication. Et parce que cette démarche portfolio repose sur une
démonstration par l'apprenant de sa professionnalisation, le portfolio
s'appuie nécessairement sur le \textabbrv{PPP} en tant que ressource.\\
Il pourra s'appuyer sur les outils portfolio mis en place par
l'établissement~: carnet papier, document bureautique ou logiciel dédié,
pages web.\\
Nous conseillons de placer les heures après le stage en entreprise pour
que le portfolio (d'apprentissage) soit l'occasion pour l'étudiant de
réfléchir sur les acquis du stage qu'il vient de vivre. La note de
portfolio tiendra compte des compétences du référentiel acquise durant
\textbf{le stage (SAÉ de stage)}.
	\\
\hline
\end{tabular}

% Contenu
\begin{tabular}{|G|}
	\textcolor{saeC}{\bfseries Description générique} \\
	\hline
    \begin{itemize}
\item
  L'étudiant travaillera son portfolio d'apprentissage. Il ne s'agit pas
  de reprendre le bilan du rapport
  de stage, mais d'aller bien au-delà dans une analyse de l'expérience
  vécue en fonction des compétences
  et des apprentissages critiques travaillés, qui permettra à l'étudiant
  de pratiquer un travail réflexif
  et rétrospectif.
\item
  L'étudiant enrichira son portfolio de présentation. Son analyse sera
  l'occasion de présenter les enrichissements
  tirés de cette expérience notamment en s'appuyant sur son stage (SAÉ
  de stage). L'analyse pourra se
  faire à l'aide de questionnaires.
\end{itemize}
Certains AC spécifiques pourront être valorisés/privilégiés du fait du
choix du stage.\\
L'étudiant pourra être amené à vivre des expériences en langue(s)
étrangère(s), et à présenter tout ou partie de son travail en anglais ou
autre langue. \\
\hline
\end{tabular}

% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{saeC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \textit{Tous les ACs de toutes les compétences (tout parcours confondu)} \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Ressources combinées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R412}{\textcolor{ressourceC}{R4.06}} Anglais professionnel 2
\tabularnewline
\hyperlink{R413}{\textcolor{ressourceC}{R4.07}} Expression-Culture-Communication professionnelle : Préparer l’insertion professionnelle
\tabularnewline
\hyperlink{R414}{\textcolor{ressourceC}{R4.08}} Projet Personnel et Professionnel
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}





\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
\begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
 \bfseries \textcolor{saeC}{Exemples de} \tabularnewline
 \bfseries \textcolor{saeC}{mise en \oe{}uvre}
\end{tabular}
 & 
\begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE471Ex1}{Exemple 1}
\tabularnewline
\end{tabular}
\\
\hline
\end{tabular}

\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE471Ex1}{Exemple 1}}} \\
	\hline
	\begin{itemize}
\item
  Faire un bilan (en français et en langue étrangère)~: réflexion sur
  les décalages entre la réalité
  du terrain et ce que l'étudiant avait imaginé, quelles sont les
  compétences qui manquaient, réflexion
  du stage du S5 dans le même domaine ?
\item
  Répondre à des guides à la réflexion proposés par l'équipe\,; par
  exemple~: pour quelles raisons as-tu
  accepté ce stage ? Quelles sont les missions que tu as dû réaliser
  seul, en équipe ? Quelles ont été
  tes difficultés ?\ldots{}
\item
  Remplir son portfolio à partir de son stage et l'utiliser comme base
  de la présentation écrite
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}
